王永平質疑150單程證：基層增長公屋永不夠 何不在富庶內地團聚？

特首林鄭月娥早前接受《明報》訪問，爆出「80萬個公屋已足夠」的言論，引起社會嘩然後，澄清並非指建屋量封頂，更歸咎傳媒簡化其言論，才令公眾誤會。公務員事務局前局長王永平在《am730》專欄中指出，從基層人口增長角度，出租公屋永遠不夠，「我相信不少港人會繼續質疑，為何『150』這個單程證數字，變得神聖不可侵犯？」

雖然林鄭澄清並非80萬個公屋單位封頂，但王永平表示，每年約有5萬名內地人，經單程證來港定居，當中「絕大多數來自基層，扺港後會加入輪候公屋的行列。粗略計算，政府每年須為他們提供逾萬個公屋單位」，從基層人口增長角度，出租公屋永遠不夠。

他續指，以往香港生活水平較內地高得多，單程證的確可讓兩地分隔的家庭在香港團聚，但近年「內地經濟騰飛，生活水平突飛猛進」，香港卻停滯不前，粵港澳三地更會加速合作，共同發展大灣區，「港人有理由問：為甚麼家庭團聚需要在香港，而不可以在愈來愈富庶的內地？為甚麼特區政府不願意與內地商討單程證可否減少的問題？」

反觀中央對內地大城市，有常住人口規模控制目標，確保人口數目，配合城市的社會和經濟狀況，避免製造矛盾或問題。但王永平指出，前年仍是政務司司長的林鄭月娥，發表香港人口政策時，「卻沒有提出香港的理想人口規模，更不提單程證對公屋需求的重大影響」，相信不少港人會繼續質疑，「為何『150』這個單程證數字，變得神聖不可侵犯？」

近年「內地經濟騰飛，生活水平突飛猛進」

而家d退休高官學下野啦，呢d先叫人話

漏左最重要果幾句，自膠

成日去香港人搬返大陸
屌. cut 撚哂每日150
再叫想團聚既人貼埋錢比佢上去團聚啦

成日講上面幾發達幾先進
但身體卻很誠實，死都要黎香港

唔做政府果然正常返

擺明換血

前警務處長咪又講埋D 非人話

王永平本身都係高官入面較為正常

有道理就吹奏

你睇唔出問題係邊係你on9

因為佢係五毛

責任係每日150蝗度
常識黎
小學生都知

港共

公務員事務局一向都正常小小？

同埋政府無能都唔代表150蝗冇問題
可以係兩個都有問題

係大陸入一次醫院知唔知要洗幾多錢😏😏😏

咪應條5毛JR啦

地產霸權有問題就代表單程證冇問題

啲五毛成日想spin subject去第二度等你唔好講大陸啲衰野
俾人識穿左就想搵位同你罵戰或者膠化個post
唔撚覆佢就得

因為呢個係政治任務用嚟溝淡香港人囉

未來3-4年有10萬單位
一年當3萬個，住到12萬人
單程證5.5萬人，大學生加專才2-3萬人
即係香港起既樓2/3用黎住蝗

推

咪屌緊政府點解唔肯同大陸傾去限制單程證每日150個囉
不過我都知你五毛文盲無讀過書，基本閱讀都唔撚識

每年5萬支那殖民係事實, 佢地需要住屋都係事實

住撚哂啲樓，炒高樓價就係問題

源頭減廢

佢都傻吓傻吓咁
單程證係中國對香港管治定海神針之一
點會放棄單程證殖民！？

中国人幾時都係：

身體卻誠實㗎喇！

廢老同北姑老婆都應該送上去住
又解決到人口老化，又可以釋放公屋

JR個大名你都唔識?

用腳投票
如果美國無條件畀中國人拎綠卡，中國可以一夜之間冇晒公民滅國

一開口就要屌哂所有factor咪好唔得閒
地產霸權托高樓價令普通人住唔起私人樓
每日150隻大陸蝗搶埋公屋配額
雙管齊下逼撚死香港人
拿我兩邊屌哂喇

家庭團聚上中國團有咩問題
而家中國欣欣向榮，大把樓等人住，一家大細留喺上邊享福豈不快活？

CLS! 《香港獨立論》黎！

中國強大了，不用來香港團聚

150真係毒瘤黎
仲要個150人可以再申請人落黎
好似cancer咁不斷發大

而家講緊人口政策呀，發緊夢呀你中意去邊團聚就去邊
你不斷落蝗蟲落黎多多都起唔夠啦，而家奉旨要起屋畀移民住架？
新移民，唔好成日怨，唔好貪得無厭不斷要政府起平樓你住

咪撚覆五毛啦

退左休就講人話

垃圾香港

有咩問題
佢有佢散播五毛論調
我有我擊破佢論點
樓上隻五毛快啲覆，我等不及要好好玩玩了

至少唔係無限制無條件囉
本地香港人利益一樣要考慮
e.g.點解唔可以cut 150 到 50?

地產霸權係另一個問題, 同150政策係兩件事唔好拉埋黎講

咁一樣有家庭成員係中國人，點解唔可以上返中國住先？
邊個唔理地產霸權？不嬲地產商係樓價高企嘅主因，就好似新移蝗係公屋唔夠派嘅主因一樣

話時話
家下香港人去大陸戶口要比香港稅單number

大陸申請公屋唔洗真係講唔去

唔係富唔富庶問題，
係好多大陸人都覺得香港好啲，福利、醫療、教育等等，
去到最基本嘅衣食住行都唔需要咁擔心有假嘢、有毒、幢樓會無啦啦冧、有車車到你會特登返轉頭碌死你而唔係報警，
甚至都唔怕無啦啦有政府政策搞到你突然無得撈（雖然，香港都越嚟越大陸化 ）。

但你問呢班人係咪真心想做香港人？
可能有啲係，但有更多都只係貪上面啲福利先落嚟，
連廣東話都唔學仲好自豪咁講普通話，咁樣叫融入社會？
而家聽到啲中、小學生放咗學傾閒偈係講普通話而唔係講廣東話真係好心寒。
其實無論當年定今日，
只要佢哋想嘅，唔一定要申請啲人落嚟香港先可以團聚架，
調返轉有人返上去唔得嘅咩？

有啲人有得離開中國就千方百計日段幾嗱咋都要離開，
到離開咗又大大聲話自己係中國人、中國好好，
完全唔融入其他國家、地方、社會，
根本全部都係口裡說「想要」身體卻很誠實，
你睇下世上幾多地方有華僑？
咁樣係反映中國人好威、定係中國好仆街先要逼到咁多人離鄉別井？
一味要其他人都承認自己係中國人，
又唔諗下點解香港咁多人情願俾英國統治都唔想做中國人。

10萬落成量炸
每年都有4/5萬折舊拆左

講緊公屋唔夠, 佢又走去地產霸權
有冇地產霸權, 每年5萬幾隻支那都係申請公屋啦

講人話

咁仲灰

都話左係人口政策，唔係你話去邊住都得
你試下叫啲同鄉移民去挪威住，睇下人地會唔會俾你「自由選擇」

五毛JR都唔識
計我話你地先最on9

學你咁講，一結婚就即刻比hkid好無？

來霸公屋再拎老綜

然後先返上去過有錢生活呀

做官咁都唔識？

1. 咪答撚左你增加需求令樓價高, 及用埋其他公共服務囉
問完又問
用你logic, "地產商都係做生意啫有咩問題"

2. 所有香港人利益都考慮, 本土長住香港人利益 >>>> 外地香港人

啲高官永遠退左休完黎講人話
搏咩？

屌你老母含撚啦

《壹週刊》調查發現，現時內地人可透過多個計劃在香港工作和就業，除了每年有五萬多個單程證名額來港團聚外，工作方面，內地人還可透過「輸入內地人才計劃」來港。

以二○一六年為例，有10,404人留港（雖然當中有百分之五十八的人在十二個月後離開香港）；而剛剛在本地大學畢業的內地學生，可以「非本地畢業生留港計劃」在港工作，去年便有8,611人成功申請，以上申請人，更可以攜同配偶和十八歲以下子女來港，以一家最少三口人計，就已經有幾萬人。

另一方面，去年還有18,887內地居民獲得學生簽證，來港修讀全日制學士或研究生課程，這些學生可以帶上配偶和十八歲以下子女陪同讀書，讀完書找到工作又可繼續留港，七年後再申請成為香港永久居民。

以上幾項數據相加，去年已經有最少十萬大陸人來港居住、工作和讀書。

港共點會唔知呢d數據？而且仲非常清楚
大陸人搶共屋推高房屋需求
港共同地產商增加大量收入
又獲得上流社會支持統治
又可以淡化本土意識 變到深圳咁
根本就三贏
本地基層就輸哂

咩跟唔跟
人口政策不嬲都係睇未來人口發展方向，唔係睇你方唔方便
你中意人蝗通婚就要政府予以方便，邊有咁著數
呢啲高齡低端垃圾人口去到咩國家都唔會要
「自由選擇」真係笑死人

1. 答撚左你外來人口幾多, 市場/公共服務係考慮哂供求, 兩面都要做野, 冇人話地產霸權冇問題

你不停將問題推向供應, 唔理外來人口既新增需求

2. 香港住7年就香港人, 單程證嗰啲一定唔係啦屌你

日日批返150個返大陸

支那如日方中, 都要千方百計走難去個小漁港

就講下供應, 每年5萬幾隻, 男女幾多唔知, 少年中件老年又唔知
點去提前準備供應

1. 我係話兩邊都考慮

2. 落左黎咪又係要住, 咪又係增加香港房屋負荷

點解JR唔屌北京之前趕人出城？唔比中國國民有自由選擇喎，仲要阻人團聚

家庭團聚只係藉口，洗腦換血先係真正目標。 中共知香港人唔會乖乖地聽話，至少要香港人講“我係支那人” 都唔係一件易事, 所以最簡單咪滲班支那狗落黎香港，呢班一定聽教聽話。佢地甚至覺得如果香港小學要開住直播睇濕9大 都冇問題架
。
香港又要討好地產商，又要奶共，一個計劃就做到2個要求

每日150, 公屋起極都唔夠，推左班香港人出去買樓，大家都咩住層樓起身，聽話左，地產商賺左，搞掂。仲有呀，當大家又要供樓，又遲上車，生育減少，政府又大條道理話勞動力不足，要引入外勞，即係又多d 支那狗黎香港

每日150，香港愈來愈多支那狗，換血成功，政治任務成功。

香港人就比人當狗咁撚，而負責撚狗既，政府都係其中一個。

其實兩樣都有問題
兩樣都要解決

政府tackle地產霸權問題
歡迎
政府減少單程證來港維護港人利益
都歡迎
(喂而家新移民/中港家庭點都會用到公共福利，你點駁je?)

根本無衝突
開源節流

1. 我支持收棕地, 反官商完結, 完

2.限制人入境=支持殺人??
logic?

jr返去搞關愛座吧啦
[人格分裂]支持中國冇資格講言論自由

你啲同事係晒嗰邊
唔會入嚟依個post㗎啦

美國咪一樣被滅國
求奇一兩億人入美國
都已經大問題啦

以前鄧小平咪大鳩過美國人

算啦
擺明係只要係字都會打出嚟
講咩都冇用

"因為支那係畜牲地獄啱岩人住"， 咁講班五毛無聲出， 同意又死， 唔同意即係支持取消150蝗

到佢真係敢
我諗要美國做返納粹集中營
我諗都冇人反對
「教育營」

基本法唔寫就唔做就食得屎啦
你同政府bargain, 唯一可以做既就係攬炒
e.g. 入口限額同土地供應同時做
土地供應: 棕地同郊野公園/填海同時開發

社會壓力大時唔做, 過左更加唔會做

老實講，就算冇晒單程證，香港人咪又係申請唔到公屋，根本成個房屋政策都有問題

其實係樓價問題
源自源源不絕嘅需求
冇一個國家要公營房屋比例咁高
點解？因為私營係負擔得起
依家香港唔係冇樓你住
係你買唔起
你要租嘅一定租到㗎
但香港人要買同埋要長住嘛
外國人可以一世都租都唔覺有問題

政治任務呀
理撚得你咩

依家香港係買唔起租唔起

今時今日，腦筋正常的人，是做不到香港政府的官員嘅！

講哩啲=講基本法=人大釋法

制度明顯不公平而法律又戇鳩

就用一切可行合法方法向政府施壓

而唔係算鳩數

用你法冶override道德既logic睇香港, 即係大家咩都唔好理等移民/做二等港奴

噉你住邊？
你住緊天橋底？
公屋？

我住緊寮屋，同屋企人住
就係買唔起樓，租唔起樓，公屋又超額又申請唔到

邊頭唔講啦

噉你都係有得住喎
有咩問題？
你嘅問題係你想住好啲但冇錢
想問你屋月入係幾多？
劏房都係幾千、舊樓萬幾
一家人加埋收入有兩萬已經得啦
中位數都未夠
大把人一家4口都係噉住

在位又唔講人話

你覺得比幾千去住劏房冇問題？

Lm

1. 咁咪放單程證出黎諮詢，討論，但依家直頭唔講
一個佔需求7成既源頭連討論考慮都冇，根本係反智
講完唔多人支持另一件事

2. 棕地係講如果接受開地情況下要同郊野公園一齊開發

個人立場係討論左150先講開地

依家先出聲，太遲囉

根本除左房屋問題，成個香港都太同人
150名額一早要停

點解有果150個咪又係關香港男人事

奶共咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

正視聽
停每日150蝗至可以治到本

立個指標輪候公屋人數回落到某一個程度，例如十萬戶
你咪先再放人囉，反之點起都唔會夠
又引發好多資源分配問題
唔明在大陸團聚有咩問題

退左休先會講人話

CLS!

根本無理由放人

同數目高低無關係

支那人根本無權黎香港

1.關某些香港男人事=/=要全港負責，亦不等於唔可以有限制政策

2. 咁咪攞出黎講囉

強國團聚有道理

1.佢係講香港potentially 住到好多人

但事實係繼續150政策，香港未來10年都大撚鑊

唔講取消，點解哩段時間唔可以至少cut quota先?

2. 諮詢都冇，施政報告完全冇考慮

係咪777唔講就唔理呢？

支那人就好似曱由咁
入一隻就一變十
呢個落左黎又話申請邊個落黎團聚
跟住又再申請，沒完沒了
殖民政府跟本無意志無魄力去搞
住屋 教育 安老 醫療咁多社會問題未解決，
仲不停落d 會引至更多社會問題嘅人黎
唔好鳩噏咩支那人好有錢,十個有八個都係窮撚
教育水平低
加埋d 南亞狗 假難民
都未見過一個發達地區移民政策咁撚濫
無掩雞籠咁 香港有乜辦法唔死
上面隻五毛狗仲話人spin
鬼唔望你快d 死

成日話中國強大了，咁你班友咪返大陸住囉，係呢到咁辛苦你。

根本佢地骨子裡就唔信任大陸政府，呢班人先係不折不扣既反中。

立即停止每日進口150人，香港人自己會生香港人，唔需要支那人落黎

有道理，香港遲早玩完

重有來自隔籬嘅中國大陸嘅雙非都要趕返中國大陸去！
這些人根本同香港沒有半點關係！

無五毛

鄰國咁撚地大物博咁撚“富強”，做咩掉撚哂d一個都不能少嘅國民過嚟呢個豆潤咁細又咁邊緣嘅鎮仔啫～好難為d嚟咗嘅人㗎喎！
仲要條條村最多得幾個嚟咗，咁其他幾十幾百個人咪要捱斷腸之苦囉！好慘㗎～
支持由今日起放棄拆散人地條村，仲要每日送返300個嚟咗嘅支那貴族返去鄉下同親朋戚友團聚

香港人應該集中火力針對人口政策，
腥移民，蝻，團佢老母聚，係眾多問題根源

突然有返個腦既?

而家去公屋商場行個圈
差唔多全撚部都係腥移民黎

焦點去返人口政策就好

團聚嘅權利係要確保, 但作為一個行政機關唔應該無權去批核落嚟團聚嘅人到底晌香港社會有冇自理能力就俾佢嚟. 如果佢嚟到香港仲要用香港社會資源, 或者佢家庭有過半成員都係晌中國, 點解要俾佢嚟?

赤化

林奠肯cut單程證數目民望肯定升

咁即係手段問題
講緊寧願長期每年用香港人既錢同地
起10間樓俾7間支國人住，
俾人繼續換血，苟且偷安
定係嘗試改變佢

以火比喻
你唔搞掂放火既人，去救火有咩用？

都未必

人話
唔理個立場係點
依加個政府真係冇咩人講野有邏輯

Yes, 就係咁現實, 就係咁簡單.

我諗冇咩政治實體對移民人士財政狀況係冇設限架囉.

其實呢個係立法問題
行政機關無權管

150個單程證既審批權喺廣東省公安廳
講咗咁多年都收唔返

咁可唔可以換第二個方法
例如喺HK入境處呢邊
再加一個審批既手續呢？
例如資產要過到幾多既高收入人士先有資格移民過黎之類

移民清洗係國策
殖民政府邊敢搞呢d 野

其實可以考完移民試先派身分證, 例如香港常識同粵語流利程度.

你睇下立法會係咩人就知無可能收緊
再放鬆就有機會

係佢地角度肯定想掟晒d窮人過黎等香港人養

點解要用公共資源去幫一個非公民呢？

晌團聚嘅權利同整個社會要付出嘅代價之間, 係要做個取捨. 冇取捨, 就變咗而家咁係人都嚟得.

講左好耐，去大灣攞地起資助樓，反正港共政府要參與發展都要人，所有來港不足5年公屋戶及非公屋戶全部運上大灣，再慢慢起唔同配套

係香港團聚個理由一早消失左啦，你睇下呢排幾多人吹深圳支那寶幾先進又盛，香港競爭力又唔夠支那城市，做咩死都要留係香港???

大灣區遲D就會快速發展，咪比佢地上去食頭轉水先富起來囉，生活方面又唔洗特別適應

我諗可以定義下咩叫社會付出嘅代價.

例如起公屋, 要收地, 影響本身住晌果度嘅人, 起樓要錢, 安排上樓要行政開支, 而如果當中有個單位係俾咗個唔係香港人嘅人, 咁以上成本社會就係俾咗出去嘅淨支出.

新移民洗撚等七年先排到公屋咩
好多落嚟一兩年就上晒樓啦
仲快過啲公公婆婆
之前新聞比南亞狗推落軌個個單程大陸人
香港得佢家姐一個都申請到落嚟
仲要住大公屋單位
直程一兩年都唔洗等添啦

私樓又係支那人炒起
公屋又係支那人霸晒
出去一街都蝗語
過多10年就洗撚晒血
以呢個人口增長
到時支那種仲多過香港種
出街等比人支那偷呃同蝻亞打搶啦

社會資源永遠都唔會夠
既然本地人嘅需求都未滿足到
點解仲要分配資源去非居民到？
唔係話唔比團聚
你有經濟能力或者專業技能咪得囉

每年五萬個名額，加埋開支散葉，真係點頂。

個租政府有補貼，點會唔係淨支出

係
同埋
1）社會利益分配永遠有取捨，有公平考慮
俾得起=/=應該俾
唔係話有人跨境生左仔，政府老憑要傾盡全國埋單，都要考慮本地居酒利益
2）郊野公園，海，公帑，哩啲係公共資源唔關地產商事，JR唔好再炒埋一碟講混淆視聽
3）所謂俾得起只係長遠而言，依家講緊未來十年一定供不應求情況下，點解唔降低左quota先？
我當地產商全面配合都要5-6年先有成果， 所以'郁地產就唔洗cut quota '根本唔成立，亦無視上面公平問題

個撚個都落左台先講返人話..拎民望..

王永平當年雨革已經好幫口

推正氣POST

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

Jr 條陷家產又潛左

不要因人廢言
不要和正義過不去

香港住屋問題 = 大陸人問題

唔停止150殖民，就算用晒所有郊野公園，填海填多一倍香港面積出黎，樓都唔到你本土香港人住

而家上連登真係要login，尤其係時事台啲五毛多到作嘔

1年幾萬，幾多公屋都唔夠啦，撈鬆

源頭減廢人

或者全面離開連登，去第二個forum，呢度由得班五毛自己玩

原來係咁！

環顧四周大forum，仲邊度有淨土？如果去少人嘅新forum，咁同單機冇分別

邊到人多五毛就去邊
睇下而家高登就知，少左假膠/五毛
有時同一段新聞討論仲多人同高質過連登

新移民係主因wor

spin唔係咁用

一年5~6萬就理據, 唔通真係狗咁隨街露宿, 食垃圾?

係度出世係度大
用自己對眼就睇到
你就梗係唔知啦

咪撚理條五毛啦
香港出世搶香港資源呢啲咁冇邏輯嘅嘢都講得出

唔知人工點計

自己對號入座

大陸人就大陸人